# Как клонировать группу из Gitlab с кучей подгрупп и проектов

__Зачем все это?__
Например, нам открыли по работе доступ к новой компании или проекту. Все организовано в каком то местном "gitlab-е" как большая группа, внутри которой сложная иерархическая структура подгрупп и подпроектов. Мы хотим все это склонировать это все оптом к себе на жесткий диск чтобы каждый раз вручную не клонировать отдельные подпроекты. Для этого рекурсивно выкачиваем верхнюю группу.

1. Устанавливаем Personal Access Token для пользователя в своем Gitlab-е

2. Устанавливаем репозиторий и утилиту glab (есть множество разных вариантов установки, читайте в доках, если надо)

```
# Add WakeMeOps repository
curl -sSL "https://raw.githubusercontent.com/upciti/wakemeops/main/assets/install_repository" | sudo bash

# Install glab
apt install glab
```

3. Проверяем, что все встало

```
glab --version
```

4. Настраиваем хост для подключения и подключаемся для авторизации

```
glab config init
glab auth login --hostname <gitlab.example.org> --token xxxxx
```

5. Заходим в свой локальный Gitlab, находим нужную группу, справа жмем три точки и смотрим ID нужной группы

6. Создаем нужную папку для клонирования. Переходим в нее. Запускаем

```
glab repo clone -g <group_ID> -p --paginate --per-page=200
```
